[無聊講下器材]老鏡雜談

玩攝影差不多進入第8個年頭,回想當初由D700起家,再繼承母親的FM2,至今有超過50支鏡頭過手。在文章之始,在介紹一下玩老鏡的心路前,先奉勸各位:

攝影窮三代,單反毀一生
鏡海無涯,回頭是岸

當年第一次接觸攝影,手上的第一支鏡頭是Nikon 的28-85mm F/3.5-4.5 AF,第一代的Nikon AF zoom鏡,畫質只是一般,但作為入門的鏡頭,還是能給出合理質素的相片。當時還有支Nikon 50mm F/1.4D, 至今還是其中一支最常用的鏡頭,雖然因各種的問題已入廠維修2次,但光學質素還是非常滿意的。

Nikon 28-80mm F/3.5-4.5 AF,初學攝影時使用的鏡頭。

Nikon 50mm F/1.4D,旅行必備的鏡頭。

學習攝影後第一支自己儲錢買的鏡頭,是Nikon 80-200 F/4 AIS。第一支擁有的老鏡,原因無他,當年中學生,無錢只能將貨就價,後來對攝影有更深入的了解後,才知道這支鏡頭是Nikon早期的高質素變焦鏡頭。後來因為長焦後少用的關係便將其放售了。

Nikon 80-200mm F/4 AIS,色彩及鏡利度均非常優秀的鏡頭。

對我攝影第一次衝擊是在網上看到了Carl Zeiss Jena Biotar 75mm F/1.5 (大B)的相片,當年的價錢是$4000。那時還是個中學生,$4000已是我的全副身家,而且Nikon的機身還要找師傅改做鏡頭才能使用。今日即算是Exakta卡口的大B,ebay上最少也要$8000...後來無奈之下只能買入俄國的復制版Helios 85mm F/1.5,以及細B Carl Zeiss Jena 5.8cm F/2 以及 M42入門銘鏡Helios 58mm F/2 (44-2及44M版本)。不過這幾支鏡頭都是出勤率非常低的鏡頭,要不是覺得大太陽神太重,就總是提不起勁用其餘的兩支鏡頭。漩渦形的散景,就是當日毒入老鏡海之始。

[img]
[/img]

俗稱細B的Carl Zeiss Jena T 5.8cm F/2 Biotar , 當初是因為其戰後第一代鍍膜版本加上17光圈葉而買入。

Helios 40 85mm F/1.5 大太陽神,重量超過700g的手榴彈,其漩渦形的散景及俄系成色一直為老鏡迷津津樂道。

不少人對老鏡的第一印象是:
1. 手動對焦
2. 唔sharp
3. 散景獨特
4. 文青野

其實這都是對老鏡的誤解。筆者及不少友人在無反系統興起後都買入了Contax G的鏡頭,除了因為大名鼎鼎的蔡司鏡頭外,AF對焦及自動曝光的連動對焦都是很吸引一眾老鏡迷的地方。

Contax G 28mm F/2.8 Biogon T*, 雖然用在APSC機身上,但仍可見明顯的紅閘,現仍只能封印在菲林的世界。

Contax G 35mm F/2 Planar T*, 筆者手上最wide的蔡司鏡頭,拍攝風景非常好用。

Contax G 45mm F/2 Planar T*, 當年世上最銳利的標準定焦鏡,色彩非常濃郁,有時還覺得飽和度高得過份的一支鏡頭。

Contax G 90mm F/2.8 Sonnar T*, 當年G45的銳利度評分是第二,這支排夠是第七,成色非常飽和。

除了Contax G系統外,筆者最常用的鏡頭是Nikon 28mm F/2 AI,也就是人稱酒吧之眼的Nikon銘鏡。浮動對焦的設計使得此鏡無論遠近拍攝都非常銳利,可惜的是當年對色散的控制不太足夠,但還是無阻其風景鏡的經典地位。

Nikon 28mm F/2 AI, 拍攝風景的最佳選擇。

覺得太陽神啲散景太重口味
ff 機用八羽怪都有少少接受唔到
反正apsc用八羽怪我覺得岩岩好

除上述數鏡以外,筆者用過的鏡頭還難以一一盡錄,樓下出數張比較深刻的鏡頭好了。

Minolta MC 58mm F/1.4 PF, 6片4群設計的大光圈鏡頭,另一支有相近設計的好像只有Konica。全開時銳利度不足,但獨有的散景非數千元的鏡頭所能比擬。

在朋友處借來的Leica R 24mm F/2.8, 傳說是Minolta MC 24mm F/2.8 的Leica版本。原來想買一支Minolta版回來對比一下,可惜未找到合適價錢的鏡頭,下次去日本再找一下吧。

Tamron 90mm F/2.5 Macro 1:2 (52B) 微距人像兩用鏡, 騰龍家旗中名氣最大的鏡頭,價錢便宜,體積小巧。後來的272E版本筆者也有, 在外國的網站很多的評測均說此系列鏡頭比Nikon同期的微距鏡均要優秀。

Rollei 80-200mm F/4 HFT, 第一次在數碼機身上使用的HFT鍍膜鏡頭,當年可是比T*還要著名的鍍膜。

Carl Zeiss ZF 50mm F/2 Makro Planar T*, 使用過最完美的鏡頭,可惜的是體積比較大。

以下是殺機取鏡/放映機鏡頭的改鏡, 香港比較少人涉及此一領域的器材,但勝在是少人玩,性價比非常的高。

Rodenstock 50mm F/2 Heligon A, 殺自Kodak Retina ii, 60年前的鏡頭,銳利度及色彩可媲美蔡司鏡頭。

Yashinon 45mm F/1.7 窮人蔡司,殺自Yashica 35 GSN, 在殺機界名氣最高的一支鏡頭,非常合適無反機身,小巧輕細,在1米左右有合理的鏡利度,近拍時會出轉旋轉散景。之前有兩篇文章介紹此鏡,大家可在blog的舊文中找一下,看統計時還好像不少人對此鏡有興趣。

Schneider Kreuznach Cinelux Ultra 80mm F/2 投映鏡頭,改鏡時沒有加上卷圈系統,只能全開光圈拍攝。第一次感受真水無香的味道,不錯的德國味。

老鏡先談到這裡,香港的老鏡玩鏡玩家還是不少的,大多還是貪其價賺物美。加上A7系統開放第三方PDAF後可使用Leica AF M的接環,不少老鏡現在更加有自動對焦功能。以上很多鏡頭每支價錢不過千元,但數十支買下買下,總值還是不可少看的。

其他用過/未用過.新入手的老鏡頭,有時間再說吧。

blog:
flickr:

錯字

留名 支持用老鏡/舊鏡/手動鏡 做人唔可以下下靠af, 更何況舊鏡太多唔同特色

支持

G持

留名，最愛用手動鏡，菲林機

A7用唔到RF wide lens, 我支russar 只可繼續用喺菲林機上

ii呢代係咪改善咗好多？

而家新玩法係A7改thin filter, d人話會sharp d同少左紅閘爛角

用係A7sii上面會係最好

如果玩舊鏡 A7s2會唔會係一個好既選擇 ？

Lm 等左老鏡po好耐
btw MP50 唔算老吧 質素真係一流
Minolta 鏡又係高CP

玩老鏡真係深坑

留名

a7系都啱玩老鏡，部部機賣點都唔同，最緊要啱自己

依家係咪所有新機都用到舊鏡?定要改機先得?你依家全手動?

玩舊鏡而家大部分都係玩轉接環,要留意返鏡頭同機身的法蘭距

鏡頭尾距長過機身尾距95%都可以轉接到,有d特殊鏡頭用biogon, topogon, hologon果類design的鏡夠長都未必有好效果/會撞尾

A7尾距短加FF所以可以玩到好多老鏡,加上二代機可以用PDAF可以用techart lecia AF mount轉接,好多鏡而家可以有埋AF, Contax G, Contax N 同Minolta Alpha而家可以玩AF

不過玩老鏡唔一定係要A7, APSC M43可以玩C mount或者單格機

Canon 半格機 Demi S 30mm f1.7 鏡頭 改上 NEX,中央畫質唔錯的,改機香港已經少人玩,半格機更加少

想買Contax G 鏡玩玩

留名
想玩下老鏡

新手留名
黎緊去日本四國，巴打知唔知點先揾到d 二手菲林鏡舖？我google 四國中古レンズ，但係又唔覺search 到

買中古野去大阪東京橫濱啦

四國d 日本人無鏡買架咩？好慘姐

會唔會講下fm2

想知d咩,其實影菲林body唔會影響畫質

有冇玩m鏡r鏡

巴打點睇Voigtlander 40 f1.4

窮撚只玩mc/md鏡

好貴呀

有玩但都係借fd果d用

性價比超高，二千蚊支大光圈M鏡

係全開soft d同散景未必人人鐘意

手持以下
A7r2
FE28/2
FE55.8
Samyang 14mm MF

想買支85mm 左右老鏡影人影遠鏡

有無好介紹？

Contax 85mm F/1.4 AEG

四國果邊好似真係極少中古鋪
我果陣去都有搵過，德島上眉山必經果條街有一間細鋪，有少量二手機少量菲林賣。

樓主可唔可以分享下老鏡選購技巧 例如注意事項

樓主
我用緊a7r2
想入支50mm
請推介
Thanks

Rollei 85mm f1.4

A7ii 新手
各位巴打有咩抵玩老鏡大光圈35-50mm 同靚接環好介紹？

如果VN 40 1.4 VS Contax 35 f2
巴打覺得點？

想請教師兄有時用老鏡係夜晚影野時
會好多鬼影同反光走出黎
係咪個adaptor cheap 得制？

會唔會係uv filter 反光？

會有咁既可能性？我下次除左佢試下先

買老鏡，local 主要係dcfever二手區同facebook, carousell都有但少d人用，實體店香港點都要俾埋租同人工，所以點都唔夠網上二手區咁平同多貨

海外網購主要用淘寶，eBay 同buyee, 邊度平就係邊買

check老鏡第一樣check係光學結構，最好無花無毛無甩coating, 我都中過伏，最垃圾果支前後鏡崩左玻璃，不過幾舊水就由得佢照用

塵就一定會有，除非極多，如果唔係極少影響畫質，外表就睇個人，有d人用戰鬥version,有d人要齊盒無花，我就係拎來影相，光學結構完整已經收貨

另外就係check對焦，無限遠一定要合到焦，對焦唔好卡卡下

想睇有無開過鏡就睇螺絲位同鏡刀位

揀左mount先，50mm太多鏡

我會推contax 35多d, 35mm 影人像風景都啱

40.4 有大一級光圈但soft d, 散景重二線性， coating又差兩班，但二千幾銀性價比高

老鏡本身coating都差d,大逆光好易收皮

其實點check 支鏡有冇比人換過鏡 聽講有人會換前鏡

contax g90 f2.8 將軍環

平鏡少d人會玩積木既,萬幾銀d leica成日聽到有

呢d就...我唔識睇

高汁

呢三支都成萬蚊？

有無三，四千嘅選擇？同埋有無話買邊個接環，定普通幾草野果啲都ok?

不能同意緊多

我分享下主要係ebay買舊鏡經驗，ebay買舊鏡暫時只有日本賣家未出過事。日本賣家多數用ems寄件會較快到手，同埋對鏡頭情況描述一般都準確，鏡頭實照都影得清晰。

買之前要細睇賣家對支鏡文字描述，通常都係話你知支鏡光學結構有冇花，霉，coating有冇受損等。

外觀我一般都唔太理，殘小小仲有味道，不過都要留意光圈環同對焦環係未smooth，同埋安裝filter位有冇變形撞凹就得。

我自己通常只要價錢適合前玉有一兩道劃花/有微塵都會買，呢兩個問題唔會影響畫質。但係後玉受損，有霉，甩coating呢d就盡量避免，始終冇實鏡係手唔知會唔會影響畫質。

買之前記得價比3家，選個正評較高賣家(positive over 95%) 如果見到可以講價就比下自己心目中offer，唔駛擔心日本賣家唔鍾意講價佢set得就預左你還價。

ebay比錢請一定要用paypal，有問題退款都方便，如果同賣家係件貨到達成共識要退貨退款通常件貨寄返去郵費都要你負責。有d賣家唔接受任何原因退貨，有d只接受有限度原因退貨。買之前考慮清楚。

純粹個人心得，唔岩聽唔好擺係心到。

contax g90 你值得擁有

怕你忍唔住入埋同系列其他幾支定焦

我都係咁入坑

直接入埋部g2 深坑

contax G90 千幾就有, mf adaptor三舊水, AF adaptor二千左右

呢支野真係好撚濃色

我唯一一支要退貨係一支Focus有問題的G45,係日本仔貨

套hasselblad 戰鬥版 500cm + 超光 + 80/2.8 + A12 $6000收返黎,功能完整,好實用

有冇eBay 賣家推薦

戰鬥版用落有驚喜

我有支s planar 60mm aeg戰鬥版，前玉有幾道痕放比我2千頭，當時心諗執到寶

日本賣家都出事睇落都係撞運多，我試過要退貨都係美國佬野一支珠介，一支g90都係玻璃崩。

只此我冇再幫美國佬買野，唔知德佬會唔會好d

ebay不嬲我先睇器材後睇賣家,有d有時低評價既係屋企執舊野執到,影得唔多清但係好野來的

網購你預左買10次野可能有1-2次中伏,但圍返條數點都平過你係香港買

買日本鏡就直接飛去日本搵,中古鏡平到癲

Zeiss 135老鏡我玩過Contax CY, Rollei, Contarex
不過而家差唔多全部放晒，可以交流下

g90 呢個價ok 喎
巴打呢條link 係咩？

咁g90 加MF adaptor 都係二千多啲
諗得喎

eBay

巴打你搵下用呢支鏡影出來d相岩唔岩你先，舊鏡最緊要成品岩自己感覺，最忌睇其他人文字描述來買鏡。。

lm

有冇話邊到買adapted 或者邊個牌子好？

Thx

Thx 巴打

唔係電子mount 淘寶最平果d就ok

香港99%係淘寶貨

如果係contax g to nex 手動最好係將軍環，對焦手感最好。

自動對焦只有天工環，買第3代。
1，2代有bug，會不停消a7電同埋有機會會令a7突然重啟

巴打呢兩個有咩大分別？ 邊個好啲？thx

我用呢款，便便地玩

Rodenstock 巴打識野

目標收集

Agfa soligon 50/2
Kodak ektar 47/2

都係redonstock 50/2 d fd

Rodenstock 好好收藏
你戈支仲要係heligon

最後因為性價比，同埋旋轉散景
入手左40 1.4
不過全開光圈，暗角都幾明顯

一入來睇到這段
上星期第一次玩老鏡入左支Minolta MD 135mm ，因為本身用A6000 覺得焦段太長，想入翻支短少少，就見到contax 90mm 仲要under 兩千

好能心動

Ebay
唔怕有伏

老鏡來講35-50mm 真係太多選擇

樓主介紹ga g45 世界第2利
Helios-44-2 58/2 8羽怪 旋轉散景
contax 50mm 1.4/1.8 ，1.4夠柔，1.8夠利
rollei 50mm 1.8 HFT 曾經比T*鍍膜更出名的coating
Topcon 58mm F1.4 日系德味
Zenitar-Me1 50/1.7 階磚散景
Olympus G.Zuiko 55mm F1.2

性價比首推rollei 50mm 1.8

出手啦，遲下轉ff機都唔駛賣鏡直接插入就得

Nikon 50.8 50.4 50/2 全部都係好野
Minolta平玩, 要利就50.7，要散景就58.4 PF
VM 40.4 出左名細支性價比高
仲有東蔡pancolar, Voigtlander ultron

呢個range實在太多好鏡

但支90mm 上網話對焦成日有問題，係真唔係

今日行街手痕就入左支Minolta MC 50mm 1.4

岩岩上淘寶買左枝rollei 50mm 1.8 HFT

用係菲林機先易走焦，數碼機無問題

好似仲係一手貨尾

據聞係得g1 有bug 先易走焦，g1 green label同g2都冇事。

不過我冇機未考証過
g90插落數碼機到就一定冇問題

呢支都係經典minolta 味，傳統日系味道

靚野
後期支MD 50.4 反而Downgrade左

nex 仔想玩下旋轉散景
平平地有冇推介

八羽最平啦三幾舊就有得J

btw 講左咁耐出下相先

g28 4角有小小黑角同埋略底像素，多數舊鏡插落數碼機通病

g35

g45

g90

全部劣影

g45

玩老鏡通常用咩機身

菲林
Sony 無反（有峰值對焦&放大對焦）

個人建議 a7m2 機身防震，ff格式所有鏡唔駛crop，a7r2 象素太高有d舊鏡未必食得哂。
同埋大量接環轉e mount

利申a7m2用家

巴打們，G1 body + g28 大概要幾錢到？

買MD同MC我猶疑左好耐

我搵唔到理由唔入

但啱啱愛上老鏡就喪買鏡

見到MC同MD仲要同價

上網睇左好耐先係MC同MD之間決定左買MC

好似contax 買g同j ga決擇一樣

我都係，舊鏡真係深坑，明明有過個焦段又想試下其他牌子ga鏡

攝影窮三代,單反毀一生
鏡海無涯,回頭是岸

朂緊要唔貴，見到就會心郁郁
Sony 支 50mm1.8賣成二千幾
支minolta 先1k 樓下
而且我覺得手動對焦好過自動對

無三代，因為我準備紮左佢唔生

手焦個合焦度好似高過d AF鏡咁

sony支50.8應該都係舊design改鏡桶only,而家有techart leica m af真係無乜理由買佢,支FE 55又咁抵玩

所以現在見到原廠鏡真係無意慾買
直情想賣左支sel3518佢換其他鏡玩下

手持

Nikon O - 35mm f2
Rollei HFT 50mm f1.4 (想放 )
Rollei HFT 50mm f1.8
KMZ PO2-2M 75mm f2
Nikon PC - 105mm f2.5
CZJ 135mm f3.5

之前玩過其他野，放晒了

最愛俄佬75mm f2

HFT 都正

巴打 hft 1.4同1.8 光圈外有冇大分別?

比50mm 1.8毒到想入多幾支rollei唔同焦段

1.4 1.8 散景完全唔一樣
另外25/2.8 應該係好野來

Bid 到枝 contax g28
總數 $2000到

用緊hft 50 1.8

Contax 係唔係都係用天工3

想af要用天工contax g to e 3代
mf都冇問題我推介將軍環，最好對焦手感

我用leina環,之前買鏡上手送,幾個fd都話唔多好用

用將軍貴少少但對焦好好多

天工3我睇人話對得慢

加上我愛歔左手焦

咁metabones定將軍好？

最緊要對焦好

睇完相兩隻應該冇咩分別

咁可以安心等放左枝sel351.8入手contax 90加這個環，希望埋單貼多幾百搞掂

係，我見都仲幾新下
我想買多枝70-90來影人，NIKON F MOUNT用，有沒介紹？

想問olympus em5 應該配咩鏡好，去旅行影人影景，筆直二千內，唔該哂

nikon都無乜好揀,除非你想玩ZF

Nikkor-H 85mm f/1.8
Nikon 85mm ais 1.4

兩支鏡各有特色

Pentax 25mm F/1.4 C mount

CZJ pancolar 50 1.8
Voigtlander Color-Ultron 50mm f1.8
Rollei 50 1.8HFT
邊支好D

利申A7m2

無最好,只有最岩自己

呢幾支都咁平可以全部買曬佢

85mm f2

我有Nikon 50mm ais 1.4
ZF幾錢左右?

其實我好想試下T*

Voigtlander Color-Ultron 50mm f1.8
Rollei 50 1.8HFT
除左銘環和鍍膜，基本上一樣鏡來

上網搵呢支鏡ga成品，岩自己感覺先買。買鏡頭最忌睇其他人文字描述來買，多多錢都唔夠玩 我交左好多學費先明，btw買左唔岩記得上來放比呢度d巴打

ZF 85.4 我見過二手$4500,平到hihi

新果支光學上大改進,不過成萬銀,唔合乎性價比的大原則所以都係玩人地果支就算

HFT coating出名係色彩rendering,同埋濃死人的紅色

其實voigtlander, zeiss, rollei三家以前係共同持有HFT的專利,後來d爐壞曬得返rollei有

我之前上網睇過 CZJ pancolar 50 1.8 同 color ultron都幾岩自己
但rollei果支就話技術幾好 但又有人話不如上contax 50 1.4 所以仲煩緊邊支好D
利申用緊OM50 1.4 同岩岩入左支 fujinon 55 1.8 ebc等緊送到

HFT

有冇巴打鍾意Meyer d 鏡景

Rolli 見到係made in Singapore?

冇錯慳錢派左比星加玻做

icarex ultron 50mm 1.8

放左枝sel35.8
準備入G90

G90諗緊Ebay定淘好，淘我有地方可以免運費

有沒千五左右35M鏡介紹
老舊真係好易上癮，係咁買野

二手Nikon ais 50 1.2 $2000抵唔抵買？

minolta 35mm F/1.8 MC
nikon 35mm F/2 AIS
CZJ 35mm F/2.4

其他廠全部都好貴,om同canon唔熟

抵買但我唔會買呢支,F/1.2黎講散景唔多得

minolta

Minolta
撚緊MC有菠蘿紋果支
1.8主體有點過軟
收一級就無撚敵

初時買諗住輕便，點知加埋adapter唔係輕過我支FE35/1.4好多

睇中支Contax90
等賣家覆我問題就比錢

要輕便 光學質素高又要有味道
可能要m mount lens
價錢就。。

50mm我推薦玩下icarex carl zeiss ultron 50/1.8
面鏡係凹透鏡，少見既設計（近代類似既鏡係Sony fe sonnar 55/1.8，都係以sharp見稱)
呢支同其他標頭影出黎有明顯分別，亦比一般老鏡sharp，仲有支鏡好靚仔，係個bm mount比較少見，當然都有Tm mount(即m42)，不過貴好多，唔值。

千奇唔好買錯voigtlander color ultron 50/1.8，呢支同通街都有的rollei planar 50/1.8 hft一樣，標準planar設計。

凹玉係50mm鏡黎講算好貴

對，三千幾四千不如買牛頭50/2

想問下舊鏡頭有分幾片幾群代表咩
40 1.9 五片五群 又算唔算好野

幾多E/G
其實只係暗示左用邊類設計
同實際成像無絕對關係

可以預計到個散景同sharpness去到咩level

biotar/planar/ultron/pancolar/xenon/summicron/heligon都係double gaussian類, 特性係sharp,光圈大同像場平坦

tessar/elmar 就係細光圈細支好sharp

sonnar就係中長焦靚散景

hologon/biogon類就係玩distortion control

petzval/triplet類就玩classic散景

兩大光學巨人
蔡司玻璃
福倫達結構

抵買啊

我見呢度無咩人講Contarex
我覺得Contarex 50/2同icarex 50/1.8各有各好
講sharpness Icarex未必輸，而且更有鏡味
Contarex 50/2勝在最近對焦距離（只限銀版）同散景比較油潤
我覺得ZF/ZE Marko planar 50/2既character其實幾似Contarex 50/2

學到野 多謝

Bid左支G90等貨到手

問個問題，如果對焦環有少少唔順其實有無咩影響？
唔係真係好唔順，但最短同最長對焦位硬係有少少唔順，使用就無咩問題，如果係咁係唔係可以無視？

睇下對焦正唔正常，無限遠係未對到焦。如果只係對焦環有小小唔順但係對焦ok都可以接受

巴打係g90?如果係g90可能係轉接環個刀對唔正個位轉一兩次之後可能會順返。

其他舊鏡有機會係巴打轉得太盡過左刻度ga最近同無限遠行程，可能比你而家轉個位縮跌返小小。

冇鏡係手都係靠估多有錯唔好怪我

對到，無限遠都無問題，其實我口中唔順係無咁順又未到好難轉地步，係唔流暢

唔係G90,係Minolta MC 50mm 1.4

而且佢唔順又唔係次次轉都會有，係十幾次先有一次咁

咁唔緊要啦開心使用

啱啱買左部入門
Nikon3400
窮學生
買200 定300距好
有無咩好推薦
二手定一手
Thxxx

其實我地講舊鏡 唔岩d3400用

btw 筆直有限可以參考呢到推介ga

如果要長焦 70-300mm 2千3蚊到可以一戰，不過岩岩入門為興趣唔係為左功課又未知自己想影咩，我建議入支50mm定無先。

D3400 其實用到nikon 舊鏡,只係無合焦提示同測光

新手apsc我建議nikon 35 F/2 ais,一千內應該搞得掂

如果想AF就用返nikon 35mm F/1.8 DX G,都係一千多d, quality都好好的

但係唔會淨係可以影到好近嘅野咩

nikon機插nikon鏡無呢個問題

nikon可以用contax(改mount), leica R(改 mount), tamron adaptall, soligor, vivitar 果d鏡,仲有ZF鏡

FM2爛左個前殼，Mount後NIkon Icon果個膠位，宜家淘寶淘緊件自己換，但沒說明書，驚好難整

另一樂趣

巴打大阪有咩多野賣既中古店 ，去過出名嗰幾間都得好少野

同求

我都諗住3月去

我最怕會越用越死 不過睇來無事
好鬼鐘意枝野散景

有無巴打用過中一果隻減光環？

35mm有無推介

有M42 -富士版本，無咩問題。只系wide 過28mm 會有小小黑角

畫質會唔會大幅下降？我見有人彈得好緊要

中心sharpness會提升,邊位會差左,好似係

唔同body有唔同推介

35mm無乜好選擇,全部都係貴鏡多
平既就nikon 35mm F/2 ais, minolta 35mm F/1.8

有budget可以諗下VM35, G35, Leica 35mm果d

Minolta MC 35mm 1.8 現在炒到1.5K-2K好似唔太值
反而我覺得CZJ 35mm 2.4 同貴少少Schneider Kreuznach Curtagon 35mm F2.8 會比較好
都係2K樓下

利伸:我支CZJ 35mm 仲係德國運緊翻來

minolta果支我打算去日本搵下有無平野,而家6.6算應該唔使去到1.5K

有冇M42 wide 鏡推介下
(20mm 或以下)

m42唔好諗wide鏡,果個年代未成熟

玩wide同期CY nikon成熟好多

都吾會，好難睇得到

我上yahoo jp望過下都差唔多1500hkd
Btw 我都打算三月去日本時望下，女友睇化妝品我睇鏡頭
巴打有無日本鏡鋪介紹下

可以再加接環嗎
M42接MD,再上中一mD去E mount

M42 得 CZJ 20mm f2.8，變形控制好、最近對焦好近，但貴到hihi，sharpness也不及現代鏡，其他CZJ 20/4 SMC 20/4.5就算把啦

如果真係想玩平，搵Vivitar 21/19mm f3.8或者 Tamron 17mm f3.5，又平又正！

6舊水執左支MD35/2.8番黎 連filter
幾新淨
MD改過MC鏡組 改良過coating
成色貼近現代鏡
2.8光圈可用 主要貪細支 標準對焦行程
掃街用

岩岩到左支cy 200 f3.5 是但影左幾張都唔錯，對得住佢ga價錢

想問下拎出去畀人殺機取鏡大約要幾錢

點殺機取鏡？

認真35mm有咩鏡頭抵玩？
minolta 35mm f1.8

我見好多人都話要入contax g35, 但有啲貴

G2都會，個問題係因90mm影1-3米內景深太淺，而G系測距無顯示對唔對到焦，只顯示距離，如果無影開手動對焦同Hyperfocus，好易會以為係支鏡有事，其實係景深同唔知有無中焦

依家太貴啦，以前G35買千幾，都無人要

咁Minolta mc 35mm f1.8呢？千幾蚊

預兩千鬆易入d

剛買左支Rollei 1.8 50mm，插a6000好似有暗角，但幾有味道同手感很好，好玩

a6000真係好插

支鏡寄左五日都仲未由日本寄到香港

nikon 35mm F/2 D

D鏡畫汁D人話好過AIS,但MF手感唔多好

FF鏡上APSC有暗角

如果插落a7用邊隻adapter會比較好？

淘寶最平果隻

飲日係ebay 同日本賣家買咗G90

同時淘咗個接環返來，但好似買錯咗
呢個環係咪唔咪G 鏡 ?

好遺憾唔係，你買左

好7
CY 鏡又值唔值得玩？ 留住個CY接環可能留得著
香港邊度買G to nex 環無咁貴？ 最普通果啲

cy鏡正阿

開新坑

G90 都未收到就開新坑

呢隻呢個價o 唔ok?
g90 to nex

淘寶搵leina Contax G NEX 接環

個人建議最好買shogun 接環,不過差唔多成千銀,為左支G90唔抵

唔想開新坑不如原價讓比我，我都諗住再入多個 cy to e

Ok 喎！ 收平你，我買rmb83+17
我放HKD100
工商地址我包埋速遞俾你（但唔好起我公司底）

thx

係咪Laina 但有兩隻，係咪手感上的分別？

Haha, 我朋友幫我退返買錯咗呢個了

新手留名，其實玩舊鏡Body係咪Sony最方便？ 咩原因？
利申： 用緊6D

咁就好，岩岩諗住留ig聯絡

暫時都仲係，sony無反法蘭距最短，機身防振，有大量機身apps修正舊鏡問題，同埋坊間大量接環轉接到e mount

可以留IG 俾我ADD?
我嘅IG: edward_cheung

ig: markyip

Followed

跟大家學野

Sony係少數有AF adaptor的body, 連canon鏡都近乎無痛轉會

另外sony灰迫人執相，舊cheap鏡日系low contrast飽和不足的問題係後期上輕易解決

有時d高contrast鏡落到digital個色階食唔曬，反而相對淡色而色階rich的鏡的後製空間會更好

堅學到野

謝巴打
短期唔轉會 如果用6D 35mm/50mm 有咩好介紹

A7r2 夾contax g45 /g35 定 vm 35 f1.7 比較好?

請較巴打A7r2 夾vm 35 f1.7 好定 contax g45 g35 較好???

另外vm 15 f4.5 掂唔掂? 但影星光圈又唔太夠用咁.

Btw天工隻lm ea7 好正,可惜contax 要特登另買contax g 環

我用緊上面個隻，扭個陣手指位有啲窄，比a7個grip位頂住
有啲想轉下面個隻
利申a7+g90

canon可以玩CY,Leica R, Nikon, tamron, vivitar, kiron, M42 呢d mount

我都係用上面果隻,下面果隻係上面果款抄shogun改款,應該手感好過上面既

contax同VM唔同色,唔同玩法

VM15上digital要買3代,唔係digital買2代好d

影星唔好用呢支啦,搵單反鏡各項表現都好d

如果影人既話Contax vm 二揀一你會推邊枝?

細佬用緊a7ii
手上有28-70 kit lens 同 czj pancolar 50mm f1.8
會拍片影相
咁多位師兄有冇d咩廣角or105mm up既老鏡推介？
budget 2000樓下

傳聞同廠刻唔同名

in contax we trust

btw未玩過vm

枝G90終於到香港
應該明天到手可以試玩

我果支應該星期五到

等兩位出圖
Contax G從來都係正野

vm40 1.4我見好多巴打話2千
好多間都賣緊成3000
想問係加左價定係2千係指2手

我仲有支CZJ 35mm係克蘭來緊

天腸賣緊二千二到

我果枝日本運過來運左成11日

我有支鏡係波蘭運過來運左兩個月仲未出到境

好彩我烏克蘭果枝就出左境
不過唔枝游到去邊

不過兩個月會唔會已經寄失左

希望唔好，未上船就寄失真係。。。。

原來我個支今日來咗
我上星期五同個日本ebay 賣家訂，今日收到掛號信，三日就到
聽日去拎，但我果接環就應該要星期三先收到
好撚心急

妳個賣家寄咩？空郵掛號？
我果枝都唔枝點游，上星六已經離開日本，游左九日先到香港

有無同個賣家追下

第一次用ebay
俾咗USD19 運費lo

我20蚊USD運費仲慢過你

咁多人買g90

因為呢個post

成功毒到大家，會唔會比連登仔炒高個價

我枝鏡已到派遞局
派遞局就係我公司座大廈隔離，真係一出大廈轉右就到
等緊佢幾時拎上來

啱啱拎咗支鏡，但發現佢光圈環和刻度唔夾
應該係佢拆過再安裝時安錯

有無得追

係咪ebay經paypal買,呢d最好退貨

冇記錯安左上機就會正常返 我g35 都係咁

我係ebay, 好似經ebay 但我入信用卡俾錢
咁我退貨我俾退果程運費？

唔知有無其他巴打試過

我個接環要聽日先收到
我啱啱上佢ebay 留review, 問緊佢

頂,我仲未收到...
一陣收到我都睇下先,接環同相機都係公司了

Ebay 買 lomography 支 petzval 85平好多 ,又唔似二手
有冇人知有冇伏

裝左接環就正常

唔駛擔心，好好享受

等巴打作品

放緊黑色g28 3000，有冇巴打有興趣

Thx, la la lun 改返個留言先，費事俾個日本仔笑

原來係我7

個郵差究竟幾點先肯上來

請問6D 用contax 50/35mm 有推薦，同埋邊款接環好？
新手咩都唔識

CY 50mm F/1.7同35mm F/1.4

接環就...唔知

終於收到

落咩body?

水貨

平過係日本買

同埋機械鏡好少壊,水唔水無乜所謂

A6000
無錢上A6500同A7 II

烏克蘭枝鏡都到左香港
運送日數同枝日本運來一樣

感覺好易花，但隻香檳金色好正
同埋又要買個鏡頭蓋，原廠好易甩，唔知星際有賣菲林果間鋪有無呢

去鴨記買返同一直徑就得，$15左右！

Btw Slide Lite

去買返隻先

好好用

試下沿蓋邊痴一層膠紙

我都用緊

之後我入埋個20L backpack

Thx, 試下先

用緊fuji xt10
玩舊鏡黑白岩唔岩？

玩舊鏡其實a6k 同 6k5 會有分別咩

用minolta枝300mm 鏡有五級光圈防震

300mm有五級防震加恆定4光圈應該可以影演唱會

IBIS

contax s planar 60mm f 2.8 aeg 留名

兩米內的怪物佢係我機身蓋

老細，死圖喎

手機好難傳flickr唯有壓一壓

點解決1：1 手震問題

腳架/石膏手 有朋友手持都唔震

劉明

巴打個mount 邊到買有冇link?
我用淘寶薄個隻, 好難拆同focus 唔太順, 諗緊轉唔轉好

呢隻都係Leina出的,抄左將軍環design

复制这条信息，打开👉手机淘宝👈即可看到【徕纳品牌出口专业版康泰时contax G-NEX镜头转 A7 E口转接环】￥SmkKS3sP31￥

我呢個係所謂出口版，厚啲同貴啲

我早兩日買rmb375, 而家要rmb405

Thanks
順唔順同埋難唔難拆呀？

安果時搞咗好多，原來要擰啱光圈環先安到。
而家易安咗易拆嘅。
對焦都ok 順

玩咗一晚嘅感想

超新手一問 手頭上有部ae1p
想買枝50mm影人影景 求推介筆直2000內

好 試試先
我薄個個難拆到好似jam 住左咁 第一次拆個陣嚇死

我的老鏡

最右果支

Minolta mc 135 2.8

同一焦段有支STF 嘩屌

枝STF 一枝頂我E枝十幾枝

E到加起來都未夠買

E枝係因為女友咩都話要散景，散丫那135開大2.8光圈散死妳，連佢個樣都散埋

不過枝鏡幾重下，加上我屎，135唔落腳，快門慢少少都手震

taobao 全新嗰啲Rollei hft 50 1.8 抵唔抵屌？

taobao同ebay一樣，問清楚睇多幾張相先好博，因為有好野都會有伏野
尤其D咩95新 丫，97新丫同ebay 咩Mint丫咩Excellent 丫果D都係佢鳩up
問清楚會有好野的

我睇嗰間見啲鏡好似係倉底貨
店家改埋mount 圍返要千多啲港紙，其實我覺得有少少貴

我有支想放，連Sony mount 1000

我果枝Rollei hft 50 1.8都係淘寶買，沒咩問題

改埋mount?

正wor

有冇轉接環介紹

有無咩平平地85mm推介

睇左成日dcfever 發現最鍾意都係contax planar 50mm 1.7 佢銳利度真係無得頂
上淘寶睇1250-1600人仔都有 dcfever 2000蚊hkd

我唔太好散景

Tamron 90mm F/2.5 macro,個人推薦第一代

所以我千揀萬揀先揀呢支
係淘寶見到人賣1200同1600 我問佢有咩分別佢話1600成色好d 問佢有無相睇下 佢就即刻話1600賣左

好鬼想死...
日本Y拍都萬幾日圓,EBAY要過千港紙...
我都係三月尾去日本掃貨...
其實我心中想睇MINOLTA 85MM F2 果枝..奈何仲貴過枝G90

睇來1200呢支有d野

好鬼

巴打推唔推薦 Nikon 105mm f2.5 阿富汗少女鏡
只影人像

nikon 105前期係sonnar,後期係planar

兩支都係好野,不過就睇budget做人,tamron 90係成個鏡群中數一數二優勢既鏡頭,仲多個1:2 macro玩

最後連埋cy轉nex環 1300人仔賣左比我

最終有時間有天氣玩吓支G90
IG: edward_cheung

試下magic moment
冇咁高反差 好似支鏡發揮會更屈

會帶多啲佢出街試下唔同野

香港邊到有現貨leica m to e mount 同contax g to e mount 轉接環賣
如果contax g 要af係咪好貴

contax g 要af應該係天工
大約千幾蚊

旺角星際，灣仔298有接環賣，深水埗好似都有幾檔賣

大約咩價位同掂唔掂

咁我玩手動算

你指af個兩隻接環 如果係就sorry 自膠

我講呢幾度都係mf 接環

af接環應該taobao便d掛

Mf都ok ，af太貴玩唔超

Contax G 淘寶大約四百人仔至九百人仔
我買左七百幾人仔將軍
因為Contax G 對焦比較煩唔似一般轉接

而家淘寶好似趕唔切，臨近年尾

拎機拎鏡出去試，問岩價就試啦通常中招係接環入光或者焦距唔岩對唔到無限遠

一定趕唔切
可以去星際睇下，但要小心D舊款環巴打們話唔好用

Btw去星際食水都幾深，我問過MD去NEX環話要220 痴膠花

Thank you 兩位巴打，上淘寶見徠納好似唔錯，希望可以係香港搵到

希望搵到啲好嘅接環過年用

第一張推介

第二張巴打們話唔好用

咦，佢話新年都出貨，博下先
另外問下同一個牌子Leica m接環有無介紹

佢出貨有無用運貨先 而且我訂過幾間唔同淘寶店都係話上海最後係蒙古市呼和浩特出貨

第一隻MD-NEX 係灣仔腦場330
同一隻野淘寶35
睇路啦

基本上相機好多補品都係淘啦
如果唔係香港買真係窮三代都唔夠

以我所知香港90%都係淘寶貨

真係急用我借住隻m to e 比你先啦，就過年集運停到2月中左右。你tao 左再還我啦

無謂食貴野

嘩屌，食水深到

多謝巴打嘅好意
但我怕整花或整爛你個環
同埋我都唔係咁好意思

深水步有間我買40
只係貴taobao少少, 算均爭

咁就真係幾均爭
邊一間？

同求地址

幾十蚊野姐，我都好少用leica鏡

check返原來好似係80蚊
fake鳩左大家唔好意思

不過個時岩岩換A7, 急用想撚下d鏡
所以覺得可以接受

btw深之都其中一間

香港買呢d野有一半價錢去左租金到

個價都可以接受,有現貨可以試ma

請教一下
Nikkor non ai轉e mount 有無推介

可能唔只一半
香港D租貴到HIHI

都係
佢有2個比我揀

轉接環戈到搞掂左，多謝巴打們的幫助
抹鏡抹到好頭痕，究竟我要求高定係我唔識抹，抹完之後上濾鏡好似永遠都有啲塵係濾鏡同鏡頭之間
我用鏡頭筆同鏡頭紙抹

唔影響成象就算

究竟邊度vm40 1.4 二千二
我問天x佢話要二千六

日本有

咁大獲

我都係
照入左 問過其他鋪仲貴
黎緊想入contax g 90

好多G90
不過真係好鏡

不過我無問係sc 定mc
聽講sc 味道好似正啲
G90真係多得呢個post 我
我想收曬g系列但唔知咩價叫合理

一定要係黑色

今日a7r2 +G90
Btw, 想買支MF 境影境，有無介紹？
手上最wide 只是28mm. 想要支更wide

緊係要收哂7粒，call條神龍出來啦

contax 25 f2.8 aeg 唔利但係玩色

不過其實個人建議現代wide鏡
loxia 21 f2.8
vm 個一堆

諗緊VM 15

點睇支Helios 44-2

問過d細鋪 話而家多數都係mc
sc我諗要搵2手

繼續玩KMZ 75mm f2 cinema lens

Nikon mount 35mm/28mm有沒咩介紹，主力影風景同建築多。

預算上限為2000,唔該曬

nikon 35mm F/2 AIS/ D
nikon 28mm F/2.8 AIS/ 28mm F/2 AI/AIS

唔想買NIKKOR 有沒其他選擇

contax 28/2.8 35.4,要改mount
仲有tamron kiron vivitar既,不過呢幾間都唔推薦

係啦都係得依幾枝，35諗緊買2.8定1.4

A6000試鏡

新手入門玩菲林
各位巴絲有冇M42鏡頭推介？
比較想要35mm焦段

買左枝yashinon 35 2.8, 我覺得幾正
不過有錢既話多數都會買 flektogon 35 2.4

聽日飛東京，有沒巴打熟東京邊到有好野執，想執部Nikon FG,contax鏡

想問一下玩老鏡既話，a6500 vs a72巴打們會點比較？
應該只買一枝af 鏡，其餘玩下啲二手老鏡
apsc比起ff 個效果會唔會差好遠？

睇下你想唔想crop, 我就覺得crop 左買老鏡哂氣所以用A7

Vivitar 90mm f2.8 Macro
各位點睇呢支鏡

唔該曬巴打
新手仲未決定到入邊部機，
諗住Olympus OM1 或者 Fujica
想問 邊邊啲鏡會抵玩啲？

om f2 系列 支支都正，玩埋銀嘴緊加不得了

呢支好野來

留名，真正攝影post

我入左m42(fujica st 都係m42) 但有d 後悔，因為無wide 鏡，wide 過28 一係貴一係廢，好處係有大量唔同廠既鏡，平平地玩下pentax takumar, 富岡 etc etc, 貴d 玩下東德jena, 西德d 乜鳩三施, rollei etc etc
om 就有21,24 又唔貴既選擇，但係就限死olympus 自家出/少量副廠。

FLEKTOGON有支平少少35 2.8, 同2.4差半格光圈, 一樣好唔錯

M42 wide鏡都無乜好選擇

呢期又影左d相,再分享下先

Tamron 90mm F/2.5 Macro adaptall,呢支絕對係Tamron的經典之作,有1:2 macro同floating設計,無論當年定係而家個光學質素都係高水準

Yashinon 45mm F/1.7,殺機取鏡,好有玩味性的一支鏡頭

G90, 影日落色水濃到cmos都唔太受到,要降返contrast同saturation都仲係好飽和

Schneider Kreuznach 80mm F/2 Cinelux Ultra電影放頭,中焦位置就算光圈全開都好sharp,不過成支青青地,散景中規中矩,不過西德製,同日系鏡唔同玩法

正想入手插a7ii

如果用減焦鏡用apsc body,其實畫質係咪差好遠？

聽講話畫質會提升架喎

中心會sharp左,邊位會差左,但有d舊鏡應有既特性會唔同左

不能一既而論

呢支色水好靚，巴打殺機係自己搞定搵師父搞？

自己搞,成本$500左右,我仲買左wide同tele converter,專門design俾yashica rangefiner用的

巴打幫唔幫人咁整

巴打有冇教學，好似好好玩咁，用自己拆支鏡影出來隻感覺重正

可唔可以改做cy mount?

呢度有教學,改唔到上CY,只可以無反用

新手想問

我係用A7ii 想玩下舊鏡，m mount 或 L mount舊鏡，未買adapter, 最平應該點玩 買邊支鏡

m mount二手Voigtlander 40mm F/1.4 加神力環,正常價應該三千內,好運氣識買就$2500左右搞掂,你玩leica zeiss konica budget double上

L mount乜東西

LTM?

買多個L轉M adaptor, 可以用返m轉sony e mount adaptor

唔該曬幾位巴打
我見淘寶 ebay都有啲平既 M42 轉 OM mount 接環，
咁樣轉會唔會對成像有影響或者有其他問題？

唔會

巴打我見到有支52E 版本係有AF 既
係咪轉落sony 機到基本上都要MF?

上網搵呢支鏡啲相好多都影昆蟲
有冇多啲人像相睇下

去日本Yahoo 睇600幾蚊就有支 好想入

乜野mount?
如果係alpha, canon ef, nikon af 嗰啲可以買個有自動對焦嘅adaptor

呢枝？

tamron 90 有11個版本

樓上影相果支係第一版52B, 之後係52BB, 改左膠料

跟住係52E 嘅電子mount版，仲有72B ,172E, 72E, 272E,

tamron 90 有11個版本

樓上影相果支係第一版52B, 之後係52BB, 改左膠料

跟住係52E 嘅電子mount版，仲有72B, 72E,172B,172E, 272E,F004,F017

52 同72 係filter直徑，全部都有floating. 52 近拍1:2, 加extension adaptor有1:1

72 最大放率1:1, 272 係改左尾玻璃防止cmos反光，建議買nikon 有光圈環版

F 系係內對焦加防震，無光圈環的digital鏡

玩性價比的話建議52B(adaptall mount,MF) 或272E(CNS mount,有AF)

另外e mount支90微同batis 90以我理解都係tamron代工

唔識睇日文 但見到AF 同 Sony

G90 你地有冇紫邊問題

想抹鏡有冇推介？（平鏡）

D人話中環達叔
利伸未試過

達叔會叫你唔好曬錢抹，真既

咁講真除非好影響成像，唔係又真係無必要

我之前拎枝g28比佢，佢都肯幫我搞

講緊M42同幾百蚊個類，Contax Leica佢會同你分享下添

我嗰支幾舊水鏡求其搵間平平地信得過就得
有冇介紹？

之前就係睇HKTV 巴打Sample入左支52E

然後無用過

自從睇咗呢個post ,而家多數g90 +a7r2出動
不過G90 啲色真係好濃 啲想要減返2-30 對比先啱自己口味

想再試下入200mm 的老鏡，巴打們有無介紹？
Contax Tele tessar 200mm f3.5
呢支O 唔ok? 我見二千左右
想影街影境要果種壓縮感

呢支我有，插a72 收到f5.6都有紫邊同成象有d散。。。。
據講f4個支一樣

話說枝G90全開光圈紫邊幾嚴重

我啱啱係睇f4果支啲samples 相都好嚴重
巴打有無其他介紹

入個la ea4 轉a mount， 之後玩minolta af 深坑

超值推薦minolta 70-200 f4 bearcan
之後仲可以玩一大批高性價比minolta鏡

啱啱睇過下呢支70210
Ebay 都係hk750

laea4 貴。。。
不過如果長玩a mount都抵g
同埋呢支堅重，不過利

巴打係咪呢支？ 怕又睇錯買錯

其實我仲想入支超廣
Minolta 17-35mm F2.8-4 呢支O唔OK？
如果入兩支Minolta 而買一個LA EA4 比較化算

呢支好似係騰龍代工，坊間對佢平價唔太好，試下搵下 20 f2.8

其實我頭先SEARCH 都見到20 f2.8
但20 好似唔太WIDE 加上本身有FE28
所以想搵15MM左右

咁睇下 1735 f3.5 g
minolta 幾支g鏡都係好野，不過貴d

有冇人有用vm40 1.4
全開光圈你地暗角明唔明顯

如果玩手動，只影授態野，70210 BEARCAN 應該無咩問題？

70200 a mount 來要用laea3/4， 3手動，4係af

md to nex應該唔岩

thx 巴打
所以要諗用1000買LA-EA3定2000 買LA-EA4

Minolta 仲有咩其他高質鏡
岩岩入坑 唔係好識

4怪

差少少就入lae4 啦，呢到毒坑來嫁ma

minolta有一堆高質變焦鏡，g頭唔講

24-105d
100-300
70-200

呢幾支應該夠玩一段時間

想要定焦都有
20 2.8
24 2.8
28 2
50 1.4
50 2.8 macro

支支都正野

百微，135stf，500反有機會都可以入支玩下，minolta真係深坑

但為一支beercan 去買個laea4 又未足夠說服力
啱啱google 咗陣，好似minolta 多數係MD 鏡？
點睇係咪a mount?
Sony 原生a mount 又好似無咩吸引力（我又無a mount 鏡係手）

minolta af 就係a mount 鏡

睇咗𩾷成晚，我覺得我九成又入LA EA4

但想巴打俾下意見

LA EA4 $2000

Minolta 70210 beercan $490
Sigma 18/3.5 $915
以上兩支同同間ebay shop 買再有10%off
運費就應該另加$500~600

所以以上組合應該用hk$3500, 想要一wide 一遠攝， o 唔ok?

本身手上有
FE28/2
FE55.8
Cotax G90

sigma 唔熟比唔到意見

到宜家都未買laea4
感覺妹仔大過主人婆

再google 下先

巴打呢支又如何

自膠，原來呢支1180 係apsc 鏡

新手留名 依家用緊canon 70D 手頭上有以下兩支老鏡：
CZJ 135mm f/3.5
pentacon 50mm f/1.8

如果想買多支廣角影景既話 各位前輩有冇推介 或者應唔應該入多幾支50mm

apsc m42廣角應該得vivtar果d

可以睇下tamron 17mm F/3.5 adaptall,無乜選擇中比較好的一支

咁係咪儲錢上ff好d

將軍環都幾貴下wo 就成k

好用就要咁貴，無得慳

好post要推下
玩緊cy zeiss 50 1.4
用緊apsc
好想出個speed booster 玩下

貴就唔貴, 不過呢支嚴格嚟講應該算係老福ULTRON, 唔係菜
(ROLLEI HFT前身係ICAREX 50 1.8, 唔係PLANAR)

買左個CLONE 版
都要500-600

如果啲舊鏡太多塵 係咪可以令去抺架？雖然成像無問題但係個心有啲唔舒服囉

係...
不過值咩得?

枝鏡本來貴既都值既，我見好似都係$250?
平既就慳番 攞多錢買多枝唔同既黎玩仲正

有無巴打有用徠納contax g to e環？
我用g90無限遠好似對唔到焦咁

用緊粗果隻
如回返少少先係無限遠架喎

用緊粗果隻

盡左再回番都唔小先係無限
你lv睇應該對到架...

係咪四百幾蚊戈隻

咁得意要回返先係無限遠

係....

咁係支鏡design到盡左之後仲有位者...
因為方便cal 無限遠 同埋100%有無限遠

原來係咁
唔該曬巴打解答

有冇巴打有Ai-FX減焦環放

有無l39鏡介紹

呢個評價a mount 老鏡有無道理

有D對比都有D奇怪
因為如果你搵支50.7+SAL 比SEL55.8
SEL55.8 sharp幾條街...

同埋玩舊鏡有時就係要玩情懷
當然係要玩g鏡喇

不過入 beercan 50.7 拎埋個laea 其實唔太差
但如果唔會玩佢果d貴鏡
只係用平鏡 個laea會覺得幾貴....

試過canon 支50.4
coating真係好軟
借比fd佢一抹就甩左....

而家先見到個post
啱啱由canon單反轉左a7ii+老鏡
暫時有支g28同makro planar 60 aej (因為平好多同好新淨 所以aej算)
自己比較鍾意contax d色
巴打有無85/135咁上下焦距既鏡介紹下
本身想買g90 但又想試下其他野
135諗過Takumar但呢個焦距好似都唔少選擇 雖然唔貴但都想睇定啲
不過我主要係影景 所以呢兩個焦距既鏡都係諗住玩啲平少少 求推介

我用fuji xt10
而家極需要一支焦距50+-15mm 大光圈老鏡鏡(原廠太貴)

邊到易買老鏡
同埋有乜平老鏡介紹(fd mount?)
仲有乜接環好使？
唔該巴絲

啱啱係eBay 買左支G90

Ebay搵到好多正野，但係唔識用ebay

會落坑架

落落下都會完既

千祈唔好嘗試搵m42同m mount 鏡

上上下發覺香港買野有啲就有啲貴，有啲就好撚貴

貴曬啦，早幾年未有A7萬能插，舊鏡邊有咁貴，而且鍍膜又老化左，貴玩就唔再抵啦

2手買2手賣
過下手癮都唔錯既

自從入咗呢個post
買咗G90

之後買埋la ea4
今日收到Minolta 100-300 APO
之後諗緊入唔入Minolta 28-70 G

入啦

hahaha 但我想先入支廣角。有無巴打識呢支？ 二千蚊值唔值
Tamron SP AF 17-35mm F2.8-4 Di LD IF A05

人人毒我，我毒人人

自己推推

頭先上下D外國網睇下 而家更加唔知買邊支好 真係好多平靚正

另外仲想問下如果想買塊CPL 買幾多mm好
預都係會用STEP UP RING
但唔知買77mm夠唔夠 或者唔洗咁大
因為本身有諗過入支Contax 28-85mm F/3.3-4 Vario Sonnar T*
呢支好似82mm 但呢個真係仲未諗定
一來唔算平 佢一支個價真係夠頂4 5支
二來好似有D重
同埋我已經有G28 所以諗緊會唔會平平地買支Minolta 35-70就算

除左達叔同tst
仲有邊度會整鏡？

帶住G90 去旅行

人在外國 ebay真係好好用 坑已落

穩陣就82mm
d wide鏡/新鏡王果d都好大機會82

cy呢支2885 我有呀
listing好好 番到來見到離左膠......
做緊紙縝........
minolta 35-70不如收2870g喇

如果85 我覺得cy sonnar 85 2.8散景幾好但bid親都會覺得比多10k yen上1.4?
但支1.4 散景又無咁好j
但如果唔太貴都可以

g90又係正

135 上次幫fd bid左支takumar 135 2.5 唔算差
我自己135就反而有支konica 135 2.5 都可以
係色散重 唔夠sharp咁

不過你影景都收光圈 應該ok

全開？

係

90焦段除左人
影d咩多

之前入左枝平平地既minolta mc 100 2.5
但好少用

巴打們入完鏡可唔可以貼幾張sample 相黎睇下

82mm差唔多係支g28既兩倍

有D驚買左支變焦會懶得換 搞到支G28同MAKRO PLANAR放係到 都係買多幾支定焦玩下先

85/135 我諗住都係每支2k內 始終唔會用好多
有無85/135係漩渦散景

影風景

我成日玩長焦pano

Minolta 100-300
試鏡

85 要轉我只係諗起大B同clone版
但2支都貴

你要想要輕果陣就會拎番g28
btw 我支mp60近乎無用 好重 同埋光圈細

入坑第一支係hft 50 1.8

長焦pano有無相睇
我連用ultra-wide, 都會照掃pano

第一支係東蔡135 3.5

Ebay啲野其實掂唔掂
我見啲價錢好吸引
但係好驚買翻嚟貨不對辦

Sharp，但見光死
Btw 入 35 1.4 G 啦，人手磨非球面

其實我諗ultra wide 最後會買VM 12
要zoom 想方便，而家諗緊A09 tarmon 28-75 f2.8
呢支又如何？
如果呢支ok, 我會放走FE28/2

其實我見好似仲有helios 40
但個價好似有啲炒味

clone版 我應該係指呢支

不過真係算小見....

28-75 唔錯，抵玩又2.8恆定，但17-35見光死影太陽就唔太好

V12 唔好啦，又唔sharp暗角又勁到收極光圈都有（結構問題），三千蚊買支二手Canon 17-40L 加個幾百蚊 adopter 好過

Btw，買個wide adopter比28/2 當 21/2.8 用仲好啦

咁我今晚上ebay 買果支2875 先
其實我考慮voigtlander 因為我好鐘意佢果啲尖尾嘅星芒
v12 係10 和15 呢兩支之間好似平衡一點

我啱啱先買咗la ea4 , 有無a mount wide 鏡介紹？ 唔想又買adaptor 住

我上showroom 試過28/2 加果個wide adaptor
但影出來好似朦咗，同邊啲邊位好似幾差下
定係showroom 的wide adaptor 太污穢

用落a7ii
czj 135mm f3.5
& canon fd 70-210mm f4
大家prefer邊枝？

無視zoom鏡同定焦

ebay見幾支 但係無花無成好似得一支
睇黎都係平平地買支八羽怪算
85/135再物色下其他

見朋友撚左個天工
自己摸過佢既a7+天工+g90,轉環扭動感覺唔錯

冇研究，朋友個環已經甩左手比其他人，
用番手動轉環算，睇佢好似唔多滿意咁

或者我貼番我朋友既機出黎比你睇下，始終自己唔係a7用家，陣間誤導左人就唔好

我就用LEINA 應該係幅圖呢隻環同一個牌子 不過對焦位就薄身D
應該有幾位巴打都係用呢隻 ~$120人仔
相呢隻應該就3百尾到4百頭
如果有得再買既話我都會買相入便呢隻
薄身果隻手感真係差D
諗緊如果買多支G90 我會買多個貴呢隻

其實手動環我覺得唔洗買到去METABONES咁貴既
淘寶最平果D我唔敢講 但有牌子果D其實都OK

至於天工果隻 我無用過 但聽人FEEDBACK
普遍都係話對焦慢 尤其係室內 室外有太陽就OK
不過其實用得多手動就會慣 無乜需要用自動 慳返D買多支鏡頭好過

唔淘寶真係諗唔到
我諗出便平既基本都係淘寶貨 除非你真係無ACC又搵唔到人幫你啦
有牌子果D 淘寶基本都無乜伏
btw 串錯左 個牌子係laina 徠納

暫時得一支G鏡
其實都係扭既姐 不過買多個就一定方便D 睇你捨唔捨得
不過注意佢係扭個對焦環 唔係扭支鏡
一開頭唔知要扭對焦環 以為中左伏

最後FOUL淨左3支
Jupiter-9 2.0/85
Minolta MC 2.5/100
Olympus OM 2.8/100
有無巴打可以比到意見

去到最落有comparison
個網入面另外再search minolta mc 100 2.5, 佢都有做詳細review

琴日喺FB同人交收左呢支鏡

我枝G90全開光圈紫到好似變仙人咁

Why not Nikkor PC 105/2.5？

tamron 90/2.5
vivitar 90/2.5

有冇巴打玩過minolta mc 50mm 1.4 同最後期md 50mm 1.4? 邊支好啲？

比個網你睇 我之前都係睇佢啲review再諗入邊支
第一次貼link唔知貼唔貼到

其實我就係睇完個網西淨呢3支
再睇埋另外3支 我都係比較鍾意支Minolta個散景
有無人有用過可以講幾句 ?

我有 Minolta嗰枝，菠蘿釘version
個對焦幾順， bokeh柔
不過呢個焦段仲未習慣用
所以法官大人，我無野問

呢個焦距我都少用 毒撚無囡囡影 基本都係影景 可能拎黎影下生態野
揀佢貪佢夠細夠輕 又唔貴 諗住去旅行代埋都唔差得遠

巴打買幾錢?

見到呢支好平 連埋運費都只係800唔洗
D相睇落又新 下便佢自己UP又話支鏡正常
但佢condition果到又揀For parts or not working
好CONFUSE

Vivitar 35/2.8 usd50 幾有驚喜咁

50我寧願玩minolta

佢話冇左front coating 影岀嚟會soft啲冇咁sharp 所以佢先放for parts or not working個邊 好似係

1200
個時未入坑玩ebay
個價肥花黎講算平

好在交收睇實物
枝鏡都幾新淨

呢支ebay都少 都係遲下去日本揾下
唔該哂巴打

想問a7ii買md接環 普通md-nex3/5係咪都得 定nex7先入到

呢度有冇人試過自己改鏡
上網睇人整就好易
不過到自己落手又好淆會整唔到
最後連支鏡都蝕埋

yes
都得

有，整d簡單的

我見啲人改鏡要車啲零件出黎

我就係諗住整簡單版
係驚會柒姐
支鏡講唔上貴 但係都幾百蚊

買左枝industar 55mm 2.8
成像幾好，色偏濃，但幾自然

industar濃色

contax g35 真係買唔落手,
咁貴用返AF鏡算

Rollei Planar 50 1.8 HFT 淘寶有得揀
改最近對焦距離為0.35米

改唔改好? , 利申:A5000

改啦

巴打用緊？ 正唔正

淨係HFT呢3隻字都值回票價啦

雖然我無呢支鏡

其實睇D sample 係唔差

但買唔落手咁解

巴打有冇link?

是咪有巴打話ebay俄佬野好耐都未到?
最後都係想買helios 40-2
基本上都係俄佬賣得平
但上網見就算啲鬼佬都話成個月(或者更耐)先收到
唔知博唔博好

俄佬野係特別耐,你有無tracking?

未買 驚中伏問下先

有冇巴打想放支Carl Zeiss Planar T* 1.4/50 ZF.2, 我搵左好耐都搵唔到二手
另外巴打們點睇支Leica r 35mm f2.8?

俄佬野耐係因為俄佬個郵政做得好差
一定要有tracking 唔係好易寄失

DCFEVER 好似成日見呢支...

唔好買ZF 50.4 classic,買呢支不如買返nikon 50.4 ais或者D鏡,kenrockwell做過比較,95%一樣

自膠我想揾Carl Zeiss Makro-Planar T* 2/50 ZF.2先啱，呢支肥花得ze多，zf.2真係一支都無

discontinue左,而家個個hold住

ze 又無光圈環硬係差少少咁！

岩岩EBAY見到有支新版既 SELLER係FROM HK
$27XX 好撚心動

之前好想入40新版，但依家我唔會揀40，有支Helios 77m仲抵玩

因為我本身都想買支85~135鏡所以先諗住買佢
唔想撞焦段 唔係既我一早買左44

你鐘意玩旋？俄鏡85-135大把選擇，唔旋不過認真唔錯

Jupiter 9 85mm f2 MC版飽和高
Jupiter 37A 135mm f3.5 蔡味偏黃
Take 11A 135mm f2.8 sharp同20片光圈葉

打錯，係Tair11A

唔旋我都有諗過j9/minolta 100 2.5
但就係想旋

睇下Ebay有冇一代銀版40，40-2 8X年代版唔好制，一係買201X，一係買一代銀

第一次用老鏡， 想問光圈環可唔可以擰半格
即係 擰去 1.8 同2.8 中間， 當佢係2.2 咁用？

支支設計唔同，有啲可以擰半級，1.8同2.8中間多數會係f2.0，但要好precise較2.2，通常都冇，一係就2.2最大 - 2.8 - 4。。。

有錯勿屌

有啲係無段式，不過都好難話你知好準確地係2.2

無段式, 咁唯有靠估

除左ebay同yahoo auction, 仲有咩好網有鏡賣

淘寶
利申未試過

淘過，大陸佬真係好睇賣家

有一枝9成5新但收到係7成都比多，仲要有丟油
有一枝9成新真係有9成8新，個店主仲好好傾

第二個， 有冇keyword

淘過，試過佢寄錯要退，但原來用順豐要成兩舊水寄番大陸，賣家唔信咁貴唔肯退返運費俾我
最後淘寶介入先追得返，但舊錢卡係支付寶到拎唔返出黎得個擺字

再買下野囉

凍結左，如果無大陸銀行戶口就拎唔到出黎

G90已到
等緊聽日adapter插a7ii

想買番部sony 玩番d m42
買a7定a72好

a72 機身防震

菲林機新手一問
Pentax 我想要支28既 有冇推介
同埋另一支想要旋既散景 平平地係咪主要都係玩八羽怪？

就去日本 去日本係咪得日鏡賣？

我諗住等佢岀a73再買翻a72
a7評價麻麻地

有無平價m42廣角老鏡推介下？
玩過支俄仔八羽怪，開始中意老鏡發色，好有味道。所以想揾支影風景

其實老鏡玩af唔係哂錢咩...
比af你又點對得咁慢... mf都快過佢啦...
點解要比多舊錢買af?

M42廣角Vivitar, Kiron 28mm,CZJ 35mm F/2.4, tamron 17mm

呢個mount無乜好既wide angle

正打算買vivitar 28mm,淘寶貴到呢
ebay仲抵。

想問用咩機身會唔會影響到無限遠合焦
因為我本身用70D 用其他老鏡都冇問題
但用Voigtlander Skoparex 35mm f3.4 DKL mount無限遠唔合焦
有冇巴打知道係機身問題定鏡頭問題

會唔會關接環事？

1.9嗰支？

而家有 Nikon 50mm 1.8 , 105mm 2.5 同埋vivitar 28mm 2.5
想入多支15mm ，係唔係平極有限度？

支鏡入面其中一塊玻璃入面好似有浸水氣 可以點處理？ 係咪抹鏡？ 邊個師傅好同幾錢到 求介紹

入防潮櫃開到最大力試下吸乾先,無防潮櫃就防潮箱加相機用吸濕劑

如果吸完有水痕,點都要拆鏡清,平鏡自己來,貴鏡就搵師傅啦,香港相機維修中心價錢同服務都ok的

無知一問，auto zoom鏡,有無得手動zoom
想問支鏡係helios 28-70mm auto zoom close focus

新手一問

手持A7 + 35mm f2.8

有冇老鏡大光圈macro鏡好介紹？
Target緊50mm voigtlander，但好似冇macro

Volna 9 50mm 2.8 1:2

28/2.8

cy 60mm 2.8 s planar aeg

1：1放大，1：10最好，當標頭影相都得，無限遠表現又好，兩米內的怪物

岩岩去完旅行影左D相 不過我果枝係AEJ

D相無執過 不過部A7M2 SET左STYLE VIVID CONTRAST再推左+3
如果唔係D相真係好淡

啱啱係ebay 買咗支八羽怪

有無人玩過Mir 1B 37/2.8 同 pentacon 29/2.8
有無乜評價？？？

我有用Mir 1B 37 2.8，只可以話唔適合街拍

本身發色偏冷，包和低，對比低，但衰在個設計，minimum focus 得0.7m，仲要焦環有成270度，追焦拎到你傻，追焦好慢，呢支啱影啲對焦要好precise嘅主體，否則拎得嚟你都捉唔切

本來諗住買黎當小廣角影風景
聽你咁講，都係玩pentacon算

小廣要多用途用Mir 10或24
一支28一支35，兩支係flektogon copy，影景街拍近攝都得，好多用途

Pentacon色濃對比高少少

Schneider 28/4都有考慮過，不過發色唔夠濃
yashica 28/2.8又唔常見
對比起，pemtacon, mir 10色淡定濃?

Schneider同mir都係淡色，pentacon係濃色，玩濃色一係pentacon，一係東蔡

你岩，所以都係玩東德鏡
多謝你既建議

大家點睇enna鏡
上網睇冇乜資料

有冇廣角介紹 for m42 or pk 價

價錢頂盡3000蚊

手快快出左post

小廣定大廣？

都得

a7用50mp ef版 轉唔轉到光圈？

點解我會揾唔到

買左個pk mount轉a7 既adapter
成日見人推minolta鏡
但好少人推pentax k mount鏡

岩岩係ebay執左支好新既helios 44-2
我想問a6000 用咩款既adapter好？
我見你第一頁話要計個mount既距離

M42 to e mount

我既意思係用邊款好d 定係冇分別？

Contarex 35/2

手動鏡只要距離準就乜都冇分別

第一福圖過塊唔係改鏡parts?睇個樣唔似接環

佢叫slim mount adapter 喎 係bh搵既

想買支135MM既老鏡玩下
有無巴打有推介
最好2千內

大家好
小弟用緊a7 想買minolta 70-210 f4
係咪可以淘寶買個ma-nex環接落a7度？？
thx~

買左幾錢到

加埋運費轉番港紙大概340$ 俄羅斯直出
好新淨

好抵玩

Rolleinar HFT 28mm f2.8 好唔好,

HFT 定 MC 版本比較好?

sony e mount 用

利申, 已有 Rolleinar HFT 1.8/50

梗係HFT 好過MC

NIKON新機玩唔玩到你D舊鏡?

Nikon只可用nikon, contax 同leica r鏡

改鏡另計

咁呢枝鏡點睇，定係正正經經買新機好過

上次去中野搵到好多中古filter(但其實好新淨) ,
搵到好多平時少見/冇見過既filter

最後買左塊呢隻 kenko mirage

想玩埋八羽同wesley係咪要買a7好d?初入坑

老鏡好似要玩 a7ii

最近執屋執左支屋企人既Nikon 80-200mm F/4 AIS出黎

但入面發左霉同埋個對焦圈好鬆, 想問下有冇地方推介下整整佢

A9比較好

一般黎講去旅行你地會唔會帶老鏡，還是貪方便用返自動對焦 ？

去左十幾次都係老鏡

人地影我用手機好了，懶得執

點樣用老鏡捉得準個MOMENT比起AF?

你旅行啫,慢慢影咪得,又唔係做戰地記者

學下點用Hyperfocus同習慣拉尺

邊到多手動鏡同接環買？

adaptor淘寶，鏡就ebay同日本

好似好少人講Schneider,色好淡,但自己用開就覺得有日系feel (純自我感覺良好)
反差大我有另一支推薦就係fujica,接環係淘寶唔難買,影藍天白雲花草植物個色好靚

希望拋舊磚引大家傾多D呢2個牌子

schneider有名你叫真水無香

fujica 比較煩
x mount就多dd鏡
m42果度m/a果邊有d奇怪

有冇例圖?

哈哈,咁ching你有咩評價

想問下有支czj 35/2.4 mc m42 mount
之前ebay買 用左一兩次就長期入左放潮箱
大家通常賣老鏡可以去邊度賣？

巴打呢支點? 之前有諗過買

除左加字之外無執過，直出
1. Fujica 24mm ss1/1600 f5.6
2. Schneider 85mm ss1/1300 f4

求指教

dcfever facebook group

不過呢支係好嘢來 都放?

去旅行扲咗 TOKINA 20MM MF， FE55.8， Helios 58mm 44-2, Contax G90
用得最多都係G90， 果個壓縮感好正。

而家想買多支30-35MM 大光圈老鏡，巴打有無咩介紹？

本身另有LA EA4

今日同老豆傾開zeiss 24 1.8 佢就係d舊相機箱到攞左支 舊sigma 24 2.8比我玩住先
放落apsc變35

宜家玩老鏡多過AF
屋企好多adapter

菲林新手，揀緊 Nikon fm2／fmn／Pentax k1000/km/Kx

有冇大大推薦下咩鏡好？

我本身玩數碼已有標準/影人/廣角，想買部輕啲35/55mm 定焦菲林機玩下

利申：追左十幾頁post，有重覆勿屌

Nikon 58mm f/1.2

其實幾好 最近距離0.2m 當微距用都幾
影出黎既色我自己幾鐘意 唔算太濃
不過35mm焦段自己比較少用 所以先考慮放

如果Pentax呢？
個人其實鍾意pentax多啲

pentax最出名一定係三公主

31,43,77
三枝要皮幾野

A6000留明學嘢

pentacon 29 2.8好鬆散, 光圈收到f/8都唔實
影風景都係考慮其他吧啦

有laea 就不如a mount 35.4G

nikon 28/2 ai

朋友講佢係九州見到Olympus M1 (極早期om1
B condition 3皮
我諗入得佢既都係貪個收藏價值
仲有標價六萬五既40 F2 同九萬八既孔雀翎

(單位全部都係yen

Out of budget
有冇人推介28/35/50mm？ $2000樓下

但我想要特色少少的鏡身

而家睇緊 M42 CZJ FLEKTOGON Zebra 2.8/35mm

有冇巴打用過CZJ 20mm fletogon
有冇20mm M42鏡推介下

我想問下二手Nikon D5500加支鏡$3900值唔值？

想拍呢啲耀光效果
有無話咩老鏡比較易有呢個效果？

我支Zenitar 50mm 1.7都做到，好多都做到其實

我試過G90, 八羽怪都無呢啲"圏"
有無咩技巧

八羽怪都做到 大光圈比光打入支鏡就有

巴打支G90 幾錢買？

g90 t* coating 難d， minotla試過都做到

Thx
我再試試

係ebay 日本買 USD198

諗諗下係，我支Minotla AF 100-300 影日落時會有班點出現

呢枝同FE 28/2 比較是?
利申 A7ii

平d出名d

枝鏡太靚反而做唔到

Electron GSN殺機取鏡

邊度有得買?定要自己搞?

yashica 可以試ml 50 1.2

入左碌om zuiko 200mm F4早期型
睇落唔係大碌但係都幾重下而且變焦環緊左啲

補番圖

D COATING越垃圾越易做到

冇人用zoom？
Minolta 35-70/3.5 75-150/4都幾正

準備去西藏 要入枝長焦
想入枝135 大家會建議czj 東蔡 定係minolta 定contax

contax 135 f2?

有諗過入支比A7II 用

喺老細手上拎左兩支Nikon鏡玩下

一支係55微距
另一支係 180／F2.8

推推

蔡

我諗住3.5咋..... 3.5 夠平ma

放summitar 5cm f2
有冇人想要

呢支點睇？

收Minolta td 45/2.8

大姑媽都好，輻射鏡

咁唔好簡cy3.5個支差d

czj 3.5?

AI鏡係咪可直上所有NIKON機?

有咩平靚正手動鏡啱xt1?

同埋apsc玩ccty鏡係咪好嚴重的黑角

Nikon 28mm f/2.8+中一 Lens Turbo II @ X-pro2

Nikon 28mm f/2.8 Ai +中一 Lens Turbo II @ X-pro2

上面多手襟錯負評.

Nikon 50mm f/1.4 Ais+中一 Lens Turbo II @ X-pro2

近排留意緊呢支
同g90/vm 75/1.8 間考慮緊

Hexanon-m 同g90 都好得（mtf 方面）
夠晒sharp.
Btw,hexanon-m 全部都抄足leica 鏡（除左支zoom鏡），所以支支都唔錯.

Vm75 就好麻麻，紫邊勁又唔夠sharp.

但hexanon-m有無m mount連動測距

當然有啦，本身支鏡都係比rf機用.

放pentacon 29/2.8，有無人想要？

我到依家都唔係好識分邊d有
本身無L39鏡
上網見人comment話L39>M就會有連動
有d又話無

有連動
當然有

話說我係ebay買左支44-2 過左差唔多2個星期
個賣家冇啦啦又寄多支比我

今次呢支對照環比較鬆
但係塊玻璃完全完美
應該會拆開黎換

下 咁正？

買咗唔記得？

冇可能買兩支

巴打，想請教下，我用緊nikon d610，鏡群都係nikon既，有日貪得意買左GF1玩老鏡，買左支Carl Zeiss Distagon 2,8/28 T* 黎玩，而家部GF1已經少用，想將支老鏡用係d610度，但我見用adaptor個adaptor要加塊鏡片，咁就好似有d無謂，但又唔想改部機，因鏡群都係nikon，想問下
有冇辦法改鏡頭個mount黎就返部機？

改mount都差唔多二千銀,仲要用唔返nikon鏡

你不如俾多少少買多部Sony A7玩老鏡,二手$5000左右啫,adaptor淘寶幾十蚊就有,nikon鏡又用得返

cy改nikon 好似有可能打版
因為cy改eos都有d會打版...
你要查下
但係...我估多數都唔得

你邊個賣家?我上星期買左支,大概幾耐寄到?

當年入支廿幾支,自己要左最好condition果兩支,其他賣曬

俄佬d QC真係

點解需要買兩支

44M 同 44-2各一支,非八羽不玩

其實cleaning marks 係咪冇得搞

唔係即係抹花左咩

黎跟去日本
之後打算轉a7但宜家用緊600d
有冇啲鏡可以比晒2部機會
因為應該冇咁多錢一次過買

老鏡就好似好大量既新知識咁，我消化唔切

買MOUNT咪得囉

canon可用既鏡a7都可以用,a7用canon原廠鏡仲要有AF(二代機AF system stable d)

相反A7用到既鏡canon未必一定用到

姐係我可以買Contax G28/35 跟住裝mount 落600d用住先
買a7果陣就可以拆mount直裝a7?

了解咩叫鏡後距先諗買鏡轉插
唔係乜9都可以插落「單鏡反光機」
「食晒兩家茶禮」唔係你想揀邊支就邊支

咁我咪問緊contax果2支得唔得囉
我都講明話我對舊鏡冇乜認識所以先入黎問炸

鏡後距

Contax G 29mm
Eos 44mm

44-29=15mm
差左15mm, 支鏡唔搞過，插落去只會「打板/打鏡」

想搞支鏡，都唔係支支可以「想改mount就改mount」

我唔係諗住改mount, 裝adaptor可唔可行？

唔得，Canon要玩contax要CY mount鏡

你 要認真了解咩叫鏡後距
呢個唔係舊鏡knowledge
係相機/物理knowledge
呢個你唔明，你睇幾多舊鏡都唔掂

<------| eos後距係咁多
<---| G得咁多
<-| Sony E有咁短

短先可以加adaptor 補返「原本設計個長度」
原本已經比機身短，係無得減架

A7 二手唔怕中伏？

近排係咁睇老鏡 著哂迷
岩岩係ebay bid左第一支八羽怪

點解易中伏？

八羽怪呢啲真係舊鏡界公廁來
不過好快玩厭了

轉下其他蘇聯鏡先

老zeiss 有冇 24-25個range
比apsc用 想要大光圈35mm equivalent

八羽怪光圈全開畫質好軟下
Apsc用落難旋

畀我簡多次我會簡pentacon 50/1.8

好似有幾個version

最常見44-2，我買44-2

44-7 畫質同怕光好似有改善少少

呢枝好似冇咁旋, 玩效果冇咁好, 不過平靚正, 我第一枝手動鏡

等緊呢支
唔入黑鐵f2.4 就係貪佢呢支斑馬紋特別啲

Ccf

所謂旋轉散景
玩兩玩就厭

呢支雙高斯結構
pentacon 呢支原身設計好似係Meyer 50/1.8
用料冇咁好，但係佢一半價錢
好抵玩，適合新手入門

Nikkor 50 1.4 ais $900 點睇？

多得超越無塵室 既 土砲冰室改機

有聲畫面

啱先去郵局拎左支八羽怪，ebay同俄仔買，唔知係咪中伏，想問點解個光圈環紅點扭唔到去f/11同16，同埋有冇過來人影下扭光圈個時d葉係點？

睇左YOUTUBE冇野啦

最近對焦18cm 好正

黎緊去旅行去入支廣角影境 有無邊友推介下
20mm-28mm都可以接受
畢直4000左右
利申 A7II

好好奇所謂CCF完既機，上邊塊玻璃鍍膜反射色係咪同原裝果塊一樣

唔係

唔錯
如果唔殘的話

preset 問題

我支biotar都係咁...
借比fd佢一來就改番做f22 我先知係好似離合器咁...
向後拉拉再左右扭

20 24 28
其實係3種嘢來wor....

買20通常會買多支28 (一係手機頂左支28)
你要老鏡?
其實呢個價 好似夠玩 fe果支28 加d有埋wide converter~

老鏡 wide鏡真係無咩特別著數
除非你拎d zeiss CY 28 f2呀
始終 wide鏡影景都係大執多... 現代鏡有d優勢 就係邊位好

現代鏡最大優點係色散處理比較好,特別係distagon結構

同埋最新一批鏡頭支援高解像力相機,菲林鏡去到36MP已經係解像力極限

不過玩舊鏡好少人會特登求sharpness,舊鏡最吸引人d散景呀

又唔係話唔八羽唔玩嘅，光圈葉多少冇乜大影響，因為要旋個個都係開行嚟影。44-4 到 44-6啲成象係靚好多

嗰個preset嚟

大把好嘢玩啦，個個玩旋其實好厭，由其有班廢中成日攞雙高斯打飛機，賣咗兩支八羽，兩個都係同廢中交收

大光圈平靚正用過好滿意嘅有Zenitar M 50 1.7囉，黃底，唔旋但散影好靚同sharp。Tair 11A玩20塊葉同全開sharp。。。不能盡錄

咁就多個左個檢查點防地雷,
BTW都係低調D先

旋散...睇到頭好暈....

wide鏡影景

無散景可言真係....

helios 44世代:

44 - 1 第一代M39 mount銀身,好似有d有13羽
44 - 2 第二代黑身,八羽,最出名最多人用果支
44M - M42 mount有全時光圈全開(頂針),八羽
44M - x, x係1-7的數字,1係QC最差,7係最好,六羽

仲有d異種係44K之類for pentax K mount用

44-2 都係m39 mount?

Meyer 29/2.8 (Pentacon 29/2.8)

見人用散景覺得唔錯，不過好少人用

無咩人想要添，放左一排都無人要

Ching覺得如何

CY 28/2 最強都係立體感，反而Wide唔係重要

44-2轉左M42 screw無auto光圈

Bid咗隻Helios 44-2 應該後日到
好心急想試

好靚仔, 如果35/2.4都係斑馬紋就好啦

有興 tg:az5928

minolta 有分 a mount 同md/mc mount
前者+laea3/4響a7有af
後者就要手動

鴨記係咪有得買M42轉NIKON?

有都唔好買

咁邊度買好?

想問有冇咩一千蚊樓外既35插落A7ii用好推介？
謝謝

NIKON用M42唔是好麻煩咩

價錢一樣嘅話
55mm 1.8買super takumar定SMC Takumar好？

有幾？

nikon用原生m42有近視,一係加玻璃,一係用nikon j

係咪仲可以改鏡? 不過最好唔好改, 改一枝少一枝
Nikon個法蘭距太長, 樓主平平地買部無反專玩舊鏡好過啦

點解諗1.8呢一支?

m42有近視姐係點?買左支44-2想玩下

Google法蘭距 對你有幫助

無乜錢，諗住玩住啲平平地嘅先

依個我知,但買個MOUNT都係解決唔到?

要買隻中間有玻璃鏡片得唔得?

成像差...
咁你不如買番nikon舊鏡?

有冇師兄用過canon 35mm f2 ssc

用緊Canon，巴打們有冇$1000樓下既35mm定焦推介下?
以前都算有玩老鏡

咩廠都可以 35mm 40mm 只要放得落Canon Full frame機就得
想試下唔同野

用緊幾支老鏡
但最鐘意都係G90
90MM ＋f2.8 壓縮感同埋淺境深好鐘意

如果想買多支再長焦OR再大光圈嘅有咩介紹

35mm鏡要上到Canon $1000樓下應該得永諾果支

90mm Sonnar係正既

時代唔同左 之前仲有呢D野....
如果$2000呢巴打

留明

Carl zeiss jena flektogon 35mm 2.8 M42 斑馬版
點睇? 見$1400上下
其實我對老鏡零認識

上星期先入手
外觀幾特別，都唔錯，尤其18cm 最近對焦，用來影食物，植物應該唔錯，但我唔影呢啲

有冇試鏡相

無咩時間試，得呢張，但LR 過調啖咗小小

冇LINE同WeChat
照留左tg先

我都係因為呢個post 先開始玩老鏡
g90 都係你地介紹

Contax 係咪仲有支85.4仲正

有無人像老鏡介紹？？
用係a7
35-55mm
心儀contax
價錢under 2000
麻煩大家

rollei 50.8 HFT qbm，平平地

個人覺得果支85.4普普通通

其實24-28 係咪真係無乜平靚正
好似每支D CORNER位都唔太掂 再唔係就紅閘 flare resist又普遍都麻麻
雖然見到網上有人教裝塊LENS係前面 可以救到D鏡 (corner位)
但果塊野我睇緊都幾舊水

28我都覺得成日要企到好盡先影得哂 (影建築多)
所以35真係退而求其次先諗住揀
但24-28果d真係好似唔多掂
岩岩買左支pentax 28/3.5等緊寄過黎 幾舊水玩下
唔滿意既諗住試下cy 28/2.8
但sony支fe 28/2除左變形嚴重d 又好似真係無乜野輸 買cy好似有d唔抵
定係wide鏡都係用返新野好d
佢支1635試過真係幾好 係光圈差緊d

24-28
如果你要角位好一定要係現代鏡
如果唔係你一定要收光圈

係ebay見到枝$589+$42郵費
係咪買個qbm nex adaptat就得？

$42 shipping咩貨幣

唔知
寫住hk$42

國際ship呢個價抵玩,買啦

好

adaptar買qbm nex就ok?

上淘寶買個qbm to sony nex就得

ok thx~

原來我想買果枝鏡有菌

想問下rollei qbm mount係咪等於slr mount?
因為有d賣家寫slr mount
我唔太識

你鐘意行鋪既可以去
尖咀 香檳地下 (乜都有)
尖咀 利威商業大廈 (主賣leica)

鐘意上網就dcfever
(多leica)

抹一抹就無事既
好似係

有D咩鏡係真水無香?

Schneider

連渡膜都抹埋就真係買黎都無謂

抹都要錢，除左自己黎

支支都咁貴點玩

Schneider，藍色一絕

之前買左支contax 85 1.4 mmg 非常滿意
依家諗緊燒錢21/2.8 OR 135/2

玩DKL有幾, 平到垃圾價
SCHNEIDER玩M42就貴

岩岩ebay 入咗支 industar 69
貪佢餠鏡 諗住落xe1 到玩
28mm 2.8 不過又有旋轉散景
先hkd 200 連運費

留名睇相,我都入左部二手XE1玩

點解可以咁平？係咪買返個mount就得？

DKL可以轉做M42, 之後你轉咩機都得
平係因為操作手感一般, 不過用慣用熟就冇乜野, 仲可以玩埋老福鏡

DKL尾矩長，min fo dist 長
但轉完M42 上helicoid可以近拍，變到實用range

買返個mount就得？

DKL係

要dkl轉m42先可以再轉其他mount上機？

支PENTAX 28/3.5到左
等緊ADAPTER

有冇巴打知有邊D鋪頭有得俾人試鏡? (已有adaptor)

如果a7先咁玩，其他機只能直上

巴打有無mount介紹，定係求其就ok

有冇人有用hasseblad鏡裝上canon full frame數碼機度玩嘅經驗？

如果覺得佢果個方法煩
可以就咁買DKL=> E MOUNT 唔洗轉來轉去

nikon玩到？

好多間都得喎
你想買乜鏡？

Nikon應該可以

NIKON OK

玩緊CONTAX C/Y
已入85/1.4, 想睇下135/2 或者 21/2.8

有冇邊支CP高GE推介上手玩下先?

Schneider買起佢DKL陷家都唔貴
Xenar 50mm F2.8 - 呢支係當年KIT鏡, 正常200以內
Xenar 45mm F2.8 - 50/2.8弱化版, 正常200以內
Xenon 50mm F1.9 - 第1支強化版, 呢支最貴, over 1k, 比50/2.8好, 但貴6倍
Curtagon 28mm F4 - DKL內最wide, 500-600左右
Curtagon 35mm F2.8 - 呢支唔錯, 同老福35/3.4比未必洗輸, 500左右
Tele Arton 85mm F4 - 睇你對85有冇情意結, 500-600左右
Tele Xenar 135mm F4 - 400-500左右有交易, hea用OK

個人建議:
首選入35/2.8, 50/2.8呢兩支入門, 有錢玩埋85/4同28/4

因為我PENTAX單反同SONY A7雙修, 除非支鏡轉唔到M42/PK (好似689或QBM), 一定會轉晒做M42/PK方便兩邊用

假如只係玩A7, 直接去淘隻DKL轉E啦, 方便簡單快捷

早排入嘅Voigtlander 90mm 3.4, 都係DKL

Sorry... 7ed

Voigtlander有咩特色?

顏色, 我鐘意佢果種淡淡地但自然既發色, 唔似日系鏡咁鮮艷/濃
同埋DKL批鏡拎上手感覺係好正, 細細支但勁重手, 用料同造工都超靚, 假如日系鏡係商業產品, DKL就係工藝品

其實如果我落FUJI用其實係咪特顯唔到Voigtlander同Schneider 本身GE色?定落NIKON好D?

順便推介埋老福DKL:
Skoparex 35mm f3.4 - 比人改咗個KAI名叫"眾神之豬介", 炒到好貴, 以前600入到, 而家炒到差唔多成千
Septon 50mm f2.0 - 比豬介炒得仲貴, 冇1K冇交易, 不過聽講呢支係堅得
Color Skopar X 50mm f2.8 - KIT鏡, 冇錢就玩佢, 300-400入到手
Dynarex 90mm f3.4 - 當年賣得比豬介貴, 而家700-800左右, 抵玩抵用
Super Dynarex 135mm f4.0 - 600左右, 見仁見智, 135真心唔太識用
Color Dynarex 200mm f4.0 - 好很大碌好很重, 不過係DKL內最遠果支, 800左右

富士同泥坑都冇玩過, 唔識答
不過我用PENTAX同罪大惡極都幾好, 影到佢地特色

有咁平咩

黑店咪入呢個post吹奏

想買支g45 插xt20 但係條數好似同富士支1.4/50差不多

去ebay買，以上價係未計運費，自己計數
呢d係香港呃鳩人先賣到柒咁貴，上到ebay schneider係斷斤賣

炒鏡死全家

JUPITER邊支好?

光圈細，min fo 長係原罪

j9

但佢地係西德鏡入門嘛, 佢地可以令大家脫離東菜地獄

好貴

Schneider-Kreuznach Reomar 3.5/50mm 3,5/50mm lens依支係咪正野黎?

買50.9 xenon啦

tessar 結構完全無好感

Schneider另一支係curtagon 35mm 神眼

MONITA都有好多50唔知點揀

玩過icarex支tessar未

你借下俾我玩

支MP60/2.8真係好正
開始有D上癮

對TESSAR冇好感既, 玩完ICAREX支TESSAR再評論
完全唔係東菜TESSAR可比

想放支CZJ Flektogon 35/2.4 紅MC M42 mount
有冇巴打有興趣？

想買支中焦距玩炫光
一千內 有咩推介
利申用a72 有55.8

之前話買咗支industar 69 漩轉餅鏡
終於送到黎
覺得唔差 但係唔識整infinity focus
屋企冇咁細嘅螺絲批
然後聽日就飛台灣

Lm

好平

有冇大神可以幫我整支鏡

等你台灣翻黎可以借比你
自己搞

好似好正 搞到我又要再諗下究竟買唔買支Helios 40-2

其實44-2真係旋兩野就玩厭..
好似有巴打講過..
影多兩影真係轉到覺得唔靚

有無諗過係太過著重係散景方面

44-2我就唔會買 本身都有支60
反而係40-2 本身無果個RANGE先諗緊買唔買

請問如果個轉接環係枝鏡到除唔到落黎對枝鏡有無問題
我有用蓋 蓋返住

有興趣

巴打呢支你賣幾錢 ？ 新唔新淨 ？

係咪兩米內的怪物？

舊鏡有冇macro

梗係有

巴打有冇邊枝推薦

想八下依家升到咩價位

我買左都幾個月
AEG既就貴 我睇果時都5K+ 仲要好多都殘
我果支AEJ 3K連運費 新既一樣

依枝AEJ同AEG其實大唔大分別

咁我打死都唔賣了，以前買平到笑

[頭盔]之前上網睇話光學結構果D係一樣
主要分別係人手造(AEG)定機(AEJ)

大家ebay買老鏡有無相熟既賣家推介

買番來接近無用過
唯一有用就係影D鏡拎去賣...

究竟apsc用八羽怪有無必要用減焦環？
五百蚊一支鏡一千蚊轉接好似好on9，但自己又中左旋轉焦外嘅毒
有冇啲戒毒/勸敗建議
m42除咗八羽怪之外，有咩鏡係屌得過？

上左減焦環未必識旋

儲多幾千買部二手a7 啦

即係減焦環會令到佢唔會再旋？咁驚

據講話coating唔同，同aej分左幾支唔同微距放大倍率好似有唔同

買減焦環逼自己用就無謂啦，不如用返黎係適合既地方（背景雜亂） 其實旋多幾次真係會悶

Pentacon 50/1.8 / 大姑媽50/1.4 /Minolta 50/1.4
都屌得過

85焦段特別貴

想問下左手邊嗰箱野咩黎

開鏡頭用

Hi 小弟初接觸老鏡世界
有咩平又抵玩嘅nikon老鏡？
自動/手動都得
上網睇老鏡有咁多款真係唔知邊啲好 好難揾資料

剛剛入手

Nikon 50.4, 35/2, 28/2.8, 版本睇個人

老鏡好多選擇真係無從下手
小弟目前有A6000+sigma 30mm f1.4& 19mm f2.8
可能想要支平平地既長少少影下景影下人
手動好唔好呢？
有冇推介？

八羽怪
minolta 58mm F/1.4 PF